港人日遺10噸郊野垃圾 增逾18%

港人日遺10噸郊野垃圾 增逾18%

【本報訊】為了避炎，港人紛紛走到郊野公園，衍生嚴重垃圾問題。漁護署回覆本報查詢，指上月在各康樂場地及行山徑收集到288噸垃圾，平均每日有近10噸垃圾，較去年同期增加逾18%。環保團體綠惜地球社區協作總監鄭茹蕙表示，近日在獅子山約8公里路段拾到逾800張紙巾、40多個口罩，更在城門水塘附近發現煙花包裝盒。

鄭茹蕙指，近日部份遠足地點旺過旺角，例如千島湖、獅子山和城門水塘。綠惜地球近日派四隊人去執垃圾（圖），在獅子山約8公里路段執到40多個口罩、逾800張用過紙巾；荃灣城門水塘引水道2.5公里路段執到450張紙巾。消毒紙巾和酒精抹紙含塑膠成份很難分解，棄置在郊野亦不衞生。

城門水塘疑有人放煙花

相關新聞：至尊公主21人染疫 特朗普倡全體留船

近期多了行山新手去郊野公園，他們未必有「自己垃圾自己帶走」概念，鄭茹蕙建議行山客帶一個盒或袋出門，放置口罩、紙巾、果皮等垃圾，行山後帶走棄置。

她亦發現，當行友見山徑擁擠，就會自行開闢山路，千島湖因而出現多條新山路，植被大受破壞。最誇張是，鄭茹蕙曾在城門水塘附近發現煙花包裝盒，懷疑有人在水塘附近放煙花。放煙花除屬非法行為，亦可能引致山火。鄭茹蕙促請漁護署增派人手巡邏，做好公眾教育。

漁護署強調，過去數周已加派員工到各康樂場地和行山徑清潔、宣傳和巡視。如發現違規行為，署方會採取適當跟進行動。署方亦透過不同渠道，包括社交媒體、在郊野公園張貼海報和橫額、以及夥伴團體的網絡，加強宣導和教育。

除行山徑遭殃，口罩垃圾亦影響偏遠海灘。保育海洋生態組織Oceans Asia負責人Gary Stokes，早前在大嶼山西南海域的索罟群島海灘，發現大量外科口罩，短短100米拾獲60至70個，包括外科口罩和N95，部份口罩在海面漂浮。他分析，疫情爆發前外科口罩較少在海灘出現，按本港疫情爆發的時間估算，該批口罩由掉進海漂浮，再沖上海灘，最多只花六星期。

// 最誇張是，鄭茹蕙曾在城門水塘附近發現煙花包裝盒，懷疑有人在水塘附近放煙花。放煙花除屬非法行為，亦可能引致山火。//

支那人去野營唔計

香港人就入曬

呢班係垃圾香港人